# access_log parser

## Инструкция по установке
1) git clone https://gitlab.com/kiriokiya/access_log-parser.git && cd access_log-parser
2) composer install

## Использование
Для использования парсера необходимо вызвать команду
```
php index.php ./access.log 
```
где **index.php** это название исполняемого файла, а **./access.log** относительный путь к файлу логов. 

Для тестирования рекомендую поместить файл в корень проекта.

## Результат выполнения
В случае успешного выполнения скрипты вы получите респонс в формате
```json
{
  "views": 16,
  "urls": 5,
  "traffic": 212816,
  "crawlers": {
    "Google": 2,
    "Bing": 0,
    "Baidu": 0,
    "Yandex": 0
  },
  "statusCodes": {
    "200": 14,
    "301": 2
  }
}
```

В случае наличия критических ошибок (например отсутствия запрашиваемого файла) вам будет выдано сообщение об ошибке и скрипт завершится

Если часть строк не удастся обработать, то их данные не будут включены в респонс и
перед его телом будут выданы сообщения формата

***Не удалось распарсить строку 6. Строка 6 не включена в итоговые значения***